const questions: Array<QuestionType> = [
  {
    question: 'אָבָה',
    answers: ['hij was willend', 'hij stond toe', 'hij was genegen', 'hij gaf toe'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אָבַל',
    answers: ['hij rouwde', 'hij jammerde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אזן',
    answers: ['hij luisterde', ' hij gebruikte de oren', 'hij lette op'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אָמֵץ',
    answers: ['hij was moedig', 'hij was sterk'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אָסַר',
    answers: ['hij bond', 'hij maakte vast', 'hij boeide'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אָפָה',
    answers: ['hij bakte'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אָרַךְ',
    answers: ['hij was lang', 'hij werd lang', 'hij maakte lang', ' hij verlengde', 'hij liet lang duren'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אָשֵׁם',
    answers: ['hij maakte zich schuldig', 'hij laadde schuld op zich', 'hij bracht een schuldoffer'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אֶלֶף',
    answers: ['rund', 'vee', 'duizend', 'stam', 'geslacht'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'גּוֹי',
    answers: ['volk', 'natie'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'חוּץ',
    answers: ['buiten', 'straat', 'de velden', 'buitengebieden', 'buitenwijken'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מֵאָה',
    answers: ['honderd'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'פָּנִים',
    answers: ['gezicht', 'aangezicht', 'voorkant', 'oppervlak'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'קֹדֶשׁ',
    answers: ['heiligheid', 'iets heilig'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שְׁנַיִם',
    answers: ['twee'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שְׁתַּיִם',
    answers: ['twee'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׁלשׁ',
    answers: ['drie'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שְׁלשָׁה',
    answers: ['drie'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אַרְבַּע',
    answers: ['vier'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אַרְבָּעָה',
    answers: ['vier'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'חָמֵשׁ',
    answers: ['vijf'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'חֲמִשָּׁה',
    answers: ['vijf'],
    type: 'woordenschat'
  }
]

const lesson23Vocabulary: LessonType = {
  id: 'lesson23-vocabulary',
  name: 'Les 23 – Woordenschat',
  type: 'woordenschat',
  active: false,
  questions
}
export default lesson23Vocabulary
